香港旗設計

雖則說龍獅旗的香港盾好靚，但做為一個旗幟未免太過繁複。
因此，我根據現時的區旗和以前的市政局旗幟作出更改，希望各位能夠選出你們認為最適合的。
認為都不好的可以提出意見，但請不要胡亂評論。
以下為設計時應考慮的準則：
1 . 簡單：旗幟圖案必須簡單到一個孩子能根據記憶畫出來
2 . 有意義：旗幟的圖案、色彩、圖像應當有其含義
3 . 用2-3種基本色：使得旗幟有良好的對比度
4 . 沒有文字或圖章：不要使用文字和印章
5 . 獨一無二：避免與其它旗幟相同，但可通過使用相似圖案或顏色以顯示與其的聯繫
此為被北美旗幟學協會認可的、Ted Kaye提出的五大「Good Flag, Bad Flag」原則
以下為我的三個版本：
1 .

按照現時的區旗作出修改，由紅底改為藍底(貴族藍)，移去五星和五根線。
五根花瓣分別代表自由 , 民主 , 人權 , 法治和平等。
2 .

按照前市政局的旗幟改成，由粉紅色改成藍底(貴族藍)，意義同上。
3 .

2 . 的實心版，意義同上
樓主改得好，依家個抽氣扇好樣衰
收啦樓主，依家個旗不知幾靚

依個係盾嚟喎
不過幾靚

太複雜喇，遠處會睇唔清楚

隻藍色好傷眼

點解

設計左架拿

唔係，只係攞返依家啲嚟試試啫，定你有其他建議

呢個post 咁熟口面

我第一次出咋

我們【香港之旗團隊】好想集合大家的意見及設定，去創造一枝能代表香港嘅旗！

【香港之旗設計大賽】
活動會分主要兩個階段
階段一：收集設計
大家藝術人/設計師可將設計發送到電郵：
hongkongflag2019@gmail.com
/ 或TG: @hongkongflag
1. 不大於1 Gb 的JPG 檔案
2. 連同你的創作意念 (不多於200字）
3. 所有投稿都會以匿名發表
4. 必須要是原創

階段二：全民投票
到時會於合適的平台，供大家投票
(詳細資料，之後公佈）

香港之旗，由你決定！
光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！
-----------------------------
想討論？可去以下TG group: